{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"9","quiz":[{"id":315,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","b":"الطريق المخصصة لنوع من عابري الطريق.","c":"الطريق المعبدة كلها.","d":"كل طريق تتسع لأكثر من مركبتين.","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"في الطريق البلدية فقط .","b":"فقط إذا كانت الطريق رطبة .","c":"في جميع الأحوال .","d":"فقط إذا كانت السرعة عالية .","answer":"3"},{"id":313,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"يتيح الوصول إلى الغاية المنشودة بأقصر طريق وبسرعة.","c":"يؤمن سير سريع ومتواصل.","d":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","answer":"4"},{"id":324,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"توقف وأعط حق الأولوية للمركبات المقابلة .","b":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة المقابلة .","c":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","d":"طريق لا تتسع لمركبتين لا يمكن أن تكون طريق ذات اتجاهين .","answer":"3"},{"id":318,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها","a":"مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","b":"يجب تجاوزها بحذر شديد.","c":"ممنوع تجاوزها.","d":"يجب استعمال الزامور عند تجاوزها لتنبيه المشاة.","answer":"3"},{"id":328,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما .","c":"لتفادي حادث طرق .","d":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه في طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه وموسومة بخط فاصل متواصل .","answer":"2"},{"id":317,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"6م.","b":"12م.","c":"20م.","d":"15م.","answer":"2"},{"id":329,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"من المكان المريح للسائق .","b":"من أقصى يسار الطريق .","c":"من أقصى يمين الطريق .","d":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل.","answer":"4"},{"id":300,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"كلا ، لأن العامل ليس شرطياً .","b":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","c":"نعم في جميع الأحوال .","d":"نعم ، إذا كان العامل يرتدي بزته الرسمية .","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"بقوس عريض إلى الجانب الأيمن من الطريق.","b":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","c":"إلى المسلك الأيمن في اتجاه السير.","d":"إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.","answer":"2"},{"id":326,"question":"على سائق المركبة الذي يوقف مركبته ويتركها واقفة في طريق صاعدة مع رصيف ، أن يوجه العجلات الأمامية","a":"إلى اليمين .","b":"إلى وسط الطريق .","c":"إلى اليسار .","d":"إلى جهة الرصيف .","answer":"2"},{"id":321,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"لا توجد أهمية لتوجيه المقود في حالة وقوف المركبة.","b":"يوجه المقود لجهة وسط الشارع.","c":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","d":"يجب إن تكون العجلات الأمامية مستقيمة عند وقوف مركبة في منحدر.","answer":"3"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"لا يجوز فقط لسائق مركبة تُقل أكثر من 11 راكباً ملء خزان وقودها طالما كان المحرك يعمل.","b":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","c":"يجوز لسائق مركبة خصوصية ملء خزان وقودها إذا كان المحرك يعمل.","d":"لا يجوز لسائق الباص فقط ملء خزان الوقود طالما كان المحرك يعمل.","answer":"2"},{"id":327,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود 12م قبل وبعد محطة باص .","b":"في حدود 12م قبل وبعد الشاخصة التي تشير إلى محطة باص .","c":"في حدود محطة باص .","d":"في حدود 15م قبل وبعد محطة الباص ومن جانبي الطريق إلا إذا بلغ عرض الطريق 12م أو أكثر .","answer":"3"},{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تزيد عن 30م أمام المركبة.","c":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","d":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","answer":"4"},{"id":314,"question":"عند إصابة المركبة بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"لا توجد أهمية للمسافة المهم أن يكون خلف المركبة.","b":"خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","c":"على الزجاج الخلفي للمركبة.","d":"خلف المركبة على مسافة 100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":325,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"فقط في حالة حدوث خلل في المركبة وتركها بدون مراقبة .","b":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","c":"فقط عند إصابة المركبة بخلل في طريق داخل المدن .","d":"عندما تتعطل المركبة في ساعات النهار فقط .","answer":"2"},{"id":323,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","b":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن .","c":"عندما تكون المركبة الأخرى باص يعمل على خط خدمة .","d":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة بطيئة تسير على طرف الطريق .","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ.","b":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","c":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","d":"يجوز عند إصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها.","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","b":"الخط الأبيض المتواصل في وسط الطريق.","c":"الخطوط البيضاء المرسومة على عرض الطريق لعبور المارة.","d":"الخط الأصفر المتواصل عند حافة الطريق.","answer":"1"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق ( العالي ) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","b":"لا تزيد عن 100م أمام المركبة.","c":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","d":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","answer":"4"},{"id":322,"question":"من هو المسؤول في نظر القانون عن استعمال حزام الأمان من قِبل الركاب في المركبة ؟","a":"صاحب المركبة .","b":"صاحب المركبة وسائقها .","c":"السائق .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"3"},{"id":319,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"يجب أن لا تقل المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","b":"يجب أن تكون المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه 40سم.","c":"المسافة غير مهمة ، المهم أن لا يقف بشكل زاوية إلا إذا كانت هناك إشارات تسمح بذلك.","d":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","answer":"4"},{"id":312,"question":"يسمح بالتجاوز:","a":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","b":"فقط في طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه.","c":"فقط إذا كانت الطريق ذات ثلاثة أو خمسة مسالك.","d":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها أكثر من مسلكين.","answer":"1"},{"id":309,"question":"تُركب في المركبة الميكانيكية لمبة تحذير أمام مقعد السائق تضيء، عندما يضاء نور الطريق، بلون:","a":"اخضر.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"ازرق.","d":"احمر.","answer":"3"},{"id":308,"question":"هل يجوز تصليح مركبة في الطريق أو في موقف عمومي؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"يجوز بشرط أن لا يؤدي ذلك إلى إزعاج عابري الطريق.","c":"يجوز بشرط أن لا يكون مكان التصليح محاذياً لكراج أو ورشة لتصليح المركبات.","d":"يجوز بشرط أن لا تبقى المركبة في نفس المكان لمدة تزيد عن 24 ساعة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","c":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","d":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","answer":"2"},{"id":320,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","c":"لك حق الأولوية إذا كنت على يمين الطريق.","d":"أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.","answer":"2"},{"id":303,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة النازلة شاحنة.","b":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","c":"في جميع الحالات.","d":"في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة الصاعدة دراجة نارية تسير على عجلتين.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ينير مصباح الرجوع إلى الخلف الطريق خلف المركبة لمسافة:","a":"لا تزيد عن 15م.","b":"لا تزيد عن 10م.","c":"لا تقل عن 10م.","d":"لا تزيد عن 25م.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}